{
    "question": "Dina membuat konektor masker sebanyak 12 buah selama 2 jam. Jika untuk membuat konektor masker sebanyak 18 buah, maka waktu yang dibutuhkan adalah \u2026.    A\r\n5\r\n\r\nB\r\n6\r\n\r\nC\r\n3\r\n\r\nD\r\n4\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>12 buah, 2 jam</p><p>18 buah, x</p><p></p><p>Perbandingan sama nilai, semakin banyak yang dibuat semakin banyak pula waktu yang dibutuhkan</p><p></p><p>[tex] \\frac{12}{18}  =  \\frac{2}{x}  \\\\ 36 = 12x \\\\ x = 36 \\div 12 \\\\ x = 3[/tex]</p><p>Jadi, waktu yang dibutuhkan untuk membuat 18 konektor masker adalah 3 jam. Semoga membantu! </p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. 3 jam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>12:2 = 6 perjam, maka dina dapat membuatnya 6 buah perjam, </p><p>lalu 3jam \u00d7 6buah = 18 buah selama 3jam</p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-5-teknik-dasar-pencak-silat-875",
            "question": "Sebutkan 5 teknik dasar pencak silat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kuda kuda.</p><p>sikap pasang.</p><p>tendangan.</p><p>elakan.</p><p>tangkisan. </p><p></p><h2>Semoga Membantu :)</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li> Teknik kuda-kuda.</li><li> Teknik sikap pasang.</li><li>  Teknik  arah.</li><li>  Teknik  pola langkah.</li><li>  Teknik tendangan.</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aktifitas-senam-yang-merupakan-gerak-putaran-adalah-a-merod-187",
            "question": "Aktifitas senam yang merupakan gerak putaran    adalah ....\r\nA. meroda\u2713\u2713\r\nB. lompat kangkang\r\nC. kayang\r\nD. sikap lilin\r\n\r\nsemoga membantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A . meroda </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> jadikan yang terbaik yahh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Meroda </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah yaaa</p><p>:^:</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-1saat-shuttlecck-akan-menyentuh-835",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut!    1.Saat shuttlec*ck akan menyentuh kepala raket segera pindahkan kembali kaki kanan ke depan.\r\n2.Berat bedan tertumpu pada kaki kiri.\r\n3.Badan menghadap ke arah gerakan\r\n4.Lengan mulai bergerak ke atas lurus dengan pergelangan tangan diputar ke dalam.\r\n\r\npernyataan pernyataan di atas merupakan gerak spesifik pukulan forehand overhead permainan bulu tangkis pada tahapan...\r\na.gerakan permulaan\r\nb.gerakan pelaksanaan\r\nc.gerakan akhir\r\nd.gerakan lanjutan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Gerakan pelaksanaan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p>tolong kasih jawaban tercerdas k</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelari-yang-menerima-tongkat-tanpa-melihat-tongkat-disebut-juga-d-187",
            "question": "Pelari yang menerima tongkat tanpa melihat tongkat disebut juga dengan gaya...    a. visual\r\nb. non visual\r\nc. meraba\r\nd. merasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Non Visual.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pelari yang menerima tongkat tanpa melihat tongkat disebut juga dengan gaya Non Visual. sedangkan cara menerima tongkat dgn melihat disebut dengan gaya Visual.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-gangguan-kesehatan-fisik-pada-manusia-970",
            "question": "Sebutkan 5 contoh gangguan kesehatan fisik pada manusia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>demam, batuk, filek, asma, diare</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1.tiroid</p><p>2.syndrom fatigue</p><p>3.anemia</p><p></p><p>maaf cuma tau segitu semoga membantu:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-prinsip-beladiri-dalam-pancak-silat-kecuali-963",
            "question": "Prinsip-prinsip beladiri dalam pancak silat, kecuali...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apa saja prinsip prinsip bela diri pencak silat?\n</p><p>Jawaban\n</p><h3>Prinsip-prinsip beladiri pencak silat antara lain: a) Seorang pesilat tidak berbuat hal-hai yang dapat mencela diri sendiri. \u00a0</h3><h3>Sesuai dengan kode etik, seorang pesilat: \u00a0</h3><h3>Jika bentrokan atau perselisihan tidak dapat dihindari, maka seorang pesilat harus.</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalo salah bantu follow dan jadikan jawaban terbaik</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-melakukan-lompatan-setelah-gerakan-tolakan-adalah-963",
            "question": "Dalam melakukan lompatan, setelah gerakan tolakan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Melayang</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>M</strong><strong>elayan</strong><strong>g</strong><strong> </strong>adalah sikap badan setelah gerakan tolakan.</p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>BISA</strong><strong> MEMBANTU</strong></p><p><strong>MAAF</strong><strong> KALO</strong><strong> </strong><strong>SALAH</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-kandungan-yang-terdapat-pada-makanan-4-sehat-5-sempurna-418",
            "question": "Tuliskan kandungan yang terdapat pada makanan 4 sehat 5 sempurna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Vitamin</p><p>-Nutrisi</p><p>-Kalsium</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#<strong>M</strong><strong>A</strong><strong>A</strong><strong>F</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong>O</strong><strong> </strong><strong>S</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>H</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-mendarat-seterah-melakukan-bloking-dalam-bola-volly-adala-847",
            "question": "Gerakan mendarat seterah melakukan bloking dalam bola volly adalah.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gerak Spesifik Permainan Bola Voli</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf ya kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-tuliskan-dan-jelaskan-tentang-tujuan-kebugaran-jasmani-973",
            "question": "13. Tuliskan dan jelaskan tentang tujuan kebugaran jasmani\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebugaran jasmani mampu mencegah terkena berbagai penyakit, baik penyakit menular atau penyakit riang seperti flu atau demam.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menjaga tubuh agar tetap bugar dalam melakukan aktifitas, mencegah dari penyakit dan  mencegah terjadinya obesitas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>JANGAN LUPA FOLLOW\u2728</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}